消防處否認救護人員遭警阻撓 義務急救員證警舉槍指令離開

將軍澳昨日（4日）凌晨爆發警民衝突，防暴警在尚德邨附近瘋狂發射催淚彈，其間一名22歲姓周的科大男生離奇由停車場3樓跌落2樓，送院搶救後情況危殆，命懸一線。現場消息指，事後有救護車試圖進入屋苑卻被警方阻撓，一度要另一輛在廣明苑內的救護車將青年，不過消防處否認救援行動中，救護人員受到警方或其他人士阻撓。

第一個到場協助青年急救的義務急救員Hins對於消防處否認救護人員遭防暴警阻撓，表示憤怒，直斥消防處大部份的聲明並不是事實的真相，大話連篇。

廣告

他憶述昨日凌晨1時左右，他和另外一名義務急救員經過尚德邨時，有途人表示有青年從停車場3樓跌下，隨即帶齊裝備和急救物資，跑到事發現場了解事件。

當他們抵達停車場後，發現已經有8至10名消防員替傷者作基本急救，而其中5至6名消防員有急救先遣資格。當他詢問消防員發生甚麽事，對方表示不清楚，但引述街坊所言，稱傷者是被警察追捕，不知何故便從高處墮下。

Hins形容傷者當時情況嚴重，但沒有明顯傷口，身邊亦有一大灘血迹，觸目驚心，「佢（青年）側邊啲血迹，全部係從口嘔出來」。他隨即問消防員是否已經召喚救護車，對方亦回答：「call咗救護車」。

他們曾經替傷者作全身基本檢查，發現傷者的「GCS昏迷指數大概有5至6分」，而瞳孔雖然對光已失去反應，但當急救員摸到其骨折位置時，亦會對痛楚有反應。他又指出，當時急救員臨床判斷傷者有出現氣胸、右手肋骨骨折、盆骨骨折、失禁等情況。

他一直替傷者量度脈搏，惟傷者脈搏一直下跌，令他十分緊張，不斷詢問消防員救護車何時能抵達現場，「我哋喺消防嘅對講機度聽到，救護車被警方阻住咗，去唔到現場。我嗰時係成個人好shock，傷者嘅情況係好嚴重，係要即刻送去R房（急救房）」。

Hins又提到，他到場5至10分鐘後，突然有大批防暴警到場，並擎起雷明登長槍指着他們，稱現場十分危險，要他們馬上離開現場。在場消防員不明所以，隨即將傷者交給他們急救，隨即開始與在場警員交涉，「我哋救緊人，呢度好安全，唔使你哋理，你哋走啦」。

他續指消防一直召喚的救護車久久未能到場，而剛巧A344救護車的救護員經過停車場，於是揮手叫他們上二樓救人，「當時佢哋（救護員）推住一張俗稱「黃床」嘅黃色擔架經過，我哋係咁大叫：『救護員呀！救護員！可唔可以上咗嚟先呀？』，跟住消防喺側邊講咗兩句，話佢哋唔係呢單case㗎」。他直指消防員內部一定知道，救護人員何時到達案發現場，「既然消防員講到明下面嗰一隊救護員唔係負責呢單case，可以proof到A344唔係嚟我哋現場嘅救護車」。

其後，Hins跟隨傷者離開停車場，並在尚德邨一條消防通道內上救護車前往伊利沙伯醫院，指他的脈搏「由60跌到30幾」一直轉弱，而救護員亦準備AED（自動體外心臟去顫器）以防萬一。

對於消防處昨日的聲明指「A344救護車由寶琳救護站出發，係凌晨1時11分先收到call」，他指自己於凌晨1時10分左右抵達現場，當時消防已表示「call咗救護車」，認為聲明和現場情況有出入，而原定會處理此宗個案的救護車「最後好似失咗蹤咁，完全唔知去咗邊」，完全不明白為何消防處的聲明否認救援行動中，救護人員受到警方或其他人士阻撓，強調如果救護車能早10至15分鐘到場，情況將很不同，「如果早少少嚟到，肯定可以做到好多嘢？」。

至今日晚上，消防處再次回覆《蘋果》表示，消防員最初接觸傷者時，並沒有警察在場，隨後有警察到現場，消防員向他們表示正進行急救，其間有在場人士高聲要求警察離開，警察隨後亦離開現場，並無任何阻撓急救行動。網上有傳在現場協助消防人員的義務急救員曾被警員用槍指向並要求離開。由於消防人員當時正專注為傷者進行急救，並沒有注意上述情況。

另外，消防處又指隸屬大赤沙救護站的A492救護車於同日凌晨1時02分，接報往廣明苑廣盈閣處理一宗氣促及腰部痛的緊急救護召喚。當救護車於凌晨1時10分抵達唐俊街與唐明街交界尚德邨入口時，有多名市民向救護車主管求助，表示有人受傷。因此，救護車主管立即通報消防通訊中心。A492救護車的救護人員其後由市民引領到達廣隆閣的電梯大堂處理一名頭部受傷的傷者，並於凌晨1時54分離開現場，將該名清醒的男傷者送往將軍澳醫院。在處理這宗救護召喚中，A492救護車的救護人員並沒有與現場的警員接觸。

消防通訊中心在收到A492救護車要求增援的信息後，立即調派隸屬藍田救護站的A346救護車前往處理原先在廣明苑廣盈閣的病人氣促及腰部痛緊急救護召喚個案。A346救護車於凌晨1時26分抵達唐俊街與唐明街交界，有數名自稱急救員的人士引領救護人員前往廣隆閣外處理傷者，救護人員帶同裝備跟隨急救員到達現場後，發現傷者已由A492救護車的救護人員處理，A346救護車於是便前往處理原先接報有氣促及腰部痛的傷者。經檢查後，該傷者表示不需要救護服務，並在現場簽署拒絕使用救護車表格。在處理這宗救護

眾籌重金求停車場事發片段

Source:

一句到尾，講大話係想示威者同消防切割 但切你老尾，消防員加油

警方就係警謊

消防寶寶

留名

1/10

推2/10

消防已經跪低好耐！
白痴至信。
全部公務員淨返有冇十分一有人性

推3/10

4/10呀

5/10都仲係未有人

推啦

有

6/10

7/10

8/10

9/10

10/10

賤撚到班畜牲狗

全部高層都係垃圾

搞乜

咩搞乜

支持消防員救護員
消防署高層收皮啦坐係冷氣房撚知前線咩事
淨識講大話

公務員都係廢人

好簡單
一係消防失職
一係警察阻人救

Push

消防高層都係仆街
但前線唔係

佢哋肯定知咩事 係為左幫班狗掩飾所以先講大話

消防員=/=消防處

屌你老母

呢單野咁急住解話
明眼人都知班狗肯定係過程中阻礙過個救緩過程啦

擺明係消防高層幫狗隱瞞

消防高層全部都係狗嚟

係高層仆街姐

發到言都係奶住上位
香港人又係奴隸獸
結果就係顯示到全部都奶共

曱甴王 甴近平 江甴文 毛甴東 習曱甴 香港警甴

第一個到場協助青年急救的義務急救員Hins對於消防處否認救護人員遭防暴警阻撓，表示憤怒，直斥消防處大部份的聲明並不是事實的真相，大話連篇。

到今時今日仲信班狗 信個垃圾奶共高層講野既會係咩人
義務急救員講撚到明成件事係點, 班高層唔係諗住出黎講兩段大話就唔會有事上身下話

消防高層及警方一直大話連篇

前線消防員有良知嘅可能唔少，
但係公務員平均數被黑警⋯⋯拖低

11月9日：7區開花！香港人反抗！

係前線消防加油

消防處無撚用
前線被人恰地上心口

食屎啦班高層 屌你老母

消防處同班狗一撚樣

又想當浮屍 屌佢老母

消防員

其實義務急救入定d多人的fb group e, 一俾狗阻立即開機直播做証， 到時成千人睇到，有冇得諗？

登前線 消防 醫護慘。

不嬲救護都要得啲狗仔批準先入得場

Tui

屌

垃圾高層

要充戰一個機構，必先充戰機構的一班高層

推

講大話講到，當全世界都是傻佬

公務員都係自己幫自己

高層全部政府狗

地下黨員
唔入黨無得升

錯，係中聯辦比稿佢讀佢唔care真假

消防膠層真係垃撚圾
咪睇吓D細嘅到時對D犬用咩態度囉

消防員=/=消防處

消防處就係仆街高層代號
前線消防員不割架啦點都好，直播睇到第一時間係有fa同消防

前線唔同高層消防處係仆街

但我地唔會覺得消防處代表到前線消防手足

消防高層不嬲深藍 完全不可信 睇下831就知

當晚消防同救護有冇機會同first aider 一齊開記招

消防員你地唔會心痛架咩

殺人凶手, 大話連篇!

老豆耕仔可以加入消防處膠層了

死黑警 甴曱平 甴近平 曱近平 甴曱王

推呀

支那人咁好心落黎香港振興經濟
放lunch嗰陣唔係唔去sogo邀請防暴用tg回禮呀嘛？

【突發】銅鑼灣Sogo開始多人

想示威者敵視埋消防?
大家心水好清，前線消防好多都係黃的

屌你老母成個政府冇個機構唔想人屌

繼續跪啦消防 加油呀
跪到遲下要幫班狗奶袋底

push

當晚既前線 希望你地有d骨氣
你地唔出聲係違背晒當日你地考消防同救護既原因

黑警死全家

屌你老母消防處

長文一賞

前線消防=英勇

我要真相

唔會信處長endorse左先出街嘅新聞稿

無論最後手足係點，一定要討回公道！

甴曱平

5點科大公開論壇

到最後係A344定A346送科大學生入院？

公開車cam同救護log

消防高層而家乜撚都否認
自己係消防都否認丫嘛屌!

食屎啦消防高層，消防前線係我地英雄黎，唔會割

正確黎講係消防處救護員，點解我要強調，因為我發現冇人關心嗰啲救護員個個都淨係講消防員。

休班救護帶口罩被拉
救護唔比警上車問野，被投訴

推！

我都咁覺得

消防處含撚，處長仆街

消防員加油

係得班高層仆街係度奶黑警

公開消防通話紀錄，就知有無阻住救護車
因為被阻，救護車一定會講

香港消防處，依家係你面前只有兩條路可以揀

保安局一出聲，所有紀律部隊都要跪
制度嘅問題，唔咬你係人情，要咬你都唔洗通知你

所以如果唔過份嘅都係不敵視，不吹奏，不裝修，不裝飾就好

曱甴王 甴近平 甴大大 習近平

即係黑警偏偏要阻礙救援周同學個架白車
係咪專登想佢失救？想隱瞞啲咩？驚周同學會講出嚟？

得啦得啦 有片都話冇阻住

無阻人但阻車過丫嘛你老母

好喎，一見唔對路，未有狗都可以開定直播，又可以避免手足變失蹤

如果可以有街坊幫手渣機，做直播，俾急救繼續救人，就更好

而且街坊可以企位靈活啲，有狗時換位又方便啲，響狗唔知嘅情況下影曬班冚家剷嘅罪證

食屎啦仆街死警甴

消防高層奶狗啦

係喎，被狗入救護站拉果位救護員，唔知而家情況點？希望無事

魔警甴謀殺周同學

係真係好奇怪
另一架車就冇去阻，反而呢一架救護車，就幾架狗車再加一堆Green object 頂住條路，仲要係特登全部企晒喺車頭
點解個反應會有咁大分別架呢？

習曱甴 甴近平 魔警甴

交高層個名比美議員

有晒相都唔撚認 仲要話集體責任

就咁香港警甴隊咪得

Dllm